[週六廚房]蒜香蜆意粉

星期六咁得閒，順便煮下野食滿足下條女
材料：蜆、蒜瓣、辣椒、檸檬，意粉

首先去街市買斤蜆

返到黎拎清水加啲鹽浸，等佢吐晒啲沙出黎，大約1個鐘就夠

將蒜，辣椒切碎，食得辣就切多幾條辣椒，唔得就一條都好夠味，隨意

啲蜆浸夠1個鐘，再拎啲清水洗下佢，咁就冇晒啲沙

跟住煲水煮意粉，水滾之後記得落鹽，之後再落意粉，煮8分鐘，每隻意粉都唔同，跟個包裝話煮幾耐再減1分鐘就可以

開中火爆紅隻鑊，再落油

倒晒啲蜆落去炒

兜兩野，啲蜆兩分鐘到就會開

之後落蒜頭，辣椒

再兜下佢

上次煮野淨左枝白酒，倒埋落去，唔加都得，只係會香啲

刨啲檸檬皮落去，再兜兩野

呢個時候啲意粉已經煮好，倒埋落去啲蜆到

之後係咁兜，啲意粉就會索啲蜆汁

煮好之前我加左啲牛油，可以令意粉睇落更有光澤，一樣係可以唔加，隨意
手震對焦唔到，Sorry

最尾又兜下佢，就可以上碟

煮好左條女就即刻拎左出去食，我都未影得切相
得返啲殼就唔影喇，下次有機會煮再影

我個邊個街市24蚊斤

整黎溝女真心唔錯，諗下下星期有咩野好煮

有樣野唔記得講，記得拎走啲死既蜆，即係唔開蓋既，如果唔係會臭

好有心機

通常都要加一蚊兩蚊，因為好難啱啱好夠一斤

多謝

買嗰陣聽聲

聽咩聲

係炒個陣

逐隻敲俾啊姐屌到飛起

我老婆屋企以前做海鮮
佢用shaw kai
有bass 就死嘅
Experience

以後唔撚賣海鮮比我

學到野

落埋白酒真係好香

入嚟就係想睇完成作，點知

條女動作好快，我都未影佢就拎左出去食

佢同我講係咪煮好喇，我都未應佢就拎左出去

唔落白酒？

同埋pasta冇理由落牛油喎

落左呀

會再香啲同有光澤，上左碟靚好多

其實可以加可以唔加，我為左個樣靚啲有光澤同埋香啲，個個人都唔同整法既

檸檬果part 睇唔明做緊乜 成舊檸檬刨皮

用extra virgin olive oil 嘛

因為我用唔到條頸夾住個電話影
將舊檸檬刨皮，半個就夠，可以吊啲味出黎

冇買
所以就地取材解決

bob叔教整呢個都有落

係呀，我都成日睇佢啲片，好正

屌七佢

今晚會好好咁執佢一劑

有冇完成圖

條女9秒9拎左碟意粉出去，影唔到

減U50分

去跑步啦你

下次煮有機會會影

食完條女影上黎

邊個咁多事

高質 留名

用咩油炒

樓主補番女女相就原諒你

獅球嘜粟米油

我見Utube啲人教煮意粉又要鮮奶又要忌廉
其實係咪唔一定要
🤔🤔

蜆出晒水都照落野炒

睇下煮咩菜式， 而且每個人做法都唔同，有人鍾意落，有人唔鍾意落，正如我會落牛油煮，有啲人唔會落牛油煮
都係睇自己姐

炒完個啲蜆汁黎
再落意粉炒咁意粉就會索晒啲味

舊圖OK?

識唔識炒意粉

推

落唔夠油會黐底黐到仆街

OK喎 外表幾純 但有少少Kong lui格

咁都睇得出

衣著同髮型中透露出黎

留名學野

浸完都有沙點搞，食落卜卜脆

之前第一次整冇拎走死蜆照食

有冇落鹽呀，淨係水唔得
浸1個鐘至個半鐘，我浸完咩沙都冇喎

咁樣碟野會臭
如果咁都冇真係你好彩

我鐘意落左蒜頭同辣椒先，蒜油蜆意粉香好多

就咁炒蜆會炒到好多水出 搞到個粉好濕🙈🙈

我慣左兜完先再落，都係慣左手勢
落蒜頭同辣椒先都正呀，可以整到啲蒜頭又脆又香，之後落埋白酒真係一流

都係油加蜆汁，煮耐少少其實會收左好多，再落意粉加牛油，但係意粉唔會話好濕，係好有光澤好靚

原來係依到

下次煮嚟試吓先

唔好燒左個廚房

我煮開飯

乜係咩

煮埋畀你

暗黑料理，不了

乖乖地食曬佢

落意粉之前點解要落鹽既?

應該下水前洛嚴糖攬油， d意粉看上去煲過龍無咬口

因為煮意粉係唔會之後先落鹽，永遠都係烚既時候就落黎調味

燈光問題
食落去都唔太軟有啲咬口

不了

比我就蜆飛水先，另外爆香蒜粒同辣椒再落蜆兜咁樣先出味

下次可以試下，多謝你比意見
最終整出黎好食就最重要

睇唔明 可唔可以解釋下

我成日睇你煮野

我會爆香蒜落蜆加酒炒一陣，再加杯水加蓋焗，直到蜆開口夾出黎備用，加少少olive oil落湯汁變奶白色再落意粉炒一炒 最後加蜆上碟

Btw 皮已正 好食最緊要

我遲啲會自己試下你地提議既方法
冇錯，最緊要好食

多謝支持

應該幾難食

我都覺，見啲認粉成pat 漿咁

兜完之後咪唔同左

Lm